# Курсовая работа по СУБД
## Жизневского Вадима, Савельева Максима, Хомутцова Сергея. Группа ИВТ-363, ИВТ-365
### Trello https://trello.com/b/fozxa7iD
В качестве пользователей выступают покупатели и администраторы.

Функциональные требования заключаются в работе с товарами.
Транзакционные запросы пользователя:
<ol>
<li>Регистрация;</li>
<li>Просмотр каталога.</li>
</ol>
Транзакционные запросы покупателя:
<ol>
<li>Оформление заказа;</li>
<li>Добавить доставку;</li>
<li>Просмотр заказов;</li>
<li>Добавить отзыв;</li>
<li>Авторизация;</li>
<li>Редактирование отзыва</li>
</ol>
Транзакционные запросы модератора:
<ol>
<li>Правка описания товара</li>
<li>Модерация отзывов</li>
<li>Изменить информацию о товаре</li>
</ol>
Оперативные запросы:
<ol>
<li>Показать товары по категории;</li>
<li>Показать товары производителя;</li>
<li>Показать товары по характеристикам;</li>
<li>Отсортировать по цене</li>

Сущности и атрибуты:
<ol type = "1">
<li><b>Товар</b>
<ol type = "a">
<li>Цена</li>
<li>Описание</li>
<li>Наличие</li>
<li>Количество</li>
<li>Наименование</li>
</ol>
</li>
<li><b>Покупатель</b>
<ol type = "a">
<li>Скидки</li>
<li>Статус</li>
<li>Контакты</li>
<li>Логин</li>
<li>Пароль</li>
<li>Группа</li>
</ol>
</li>
<li><b>Заказ</b>
<ol type = "a">
<li>Комментарий</li>
<li>Способ оплаты</li>
<li>Адрес самовывоза</li>
<li>Статус</li>
<li>Количество товаров</li>
<li>Цена заказа</li>
</ol>
</li>
<li><b>Доставка</b>
<ol type = "a">
<li>Способ доставки</li>
<li>Адрес доставки</li>
<li>Дата доставки</li>
</ol>
</li>
<li><b>Значение характеристики</b>
<ol type = "a">
<li>Значение характеристики</li>
</ol>
</li>
<li><b>Название характеристики</b>
<ol type = "a">
<li>Название</li>
<li>Описание</li>
<li>Изображение</li>
<li>Единица измерения</li>
</ol>
</li>
<li><b>Фото товара</b>
<ol type = "a">
<li>Изображение</li>
</ol>
</li>
<li><b>Производитель</b>
<ol type = "a">
<li>Наименование</li>
<li>Логотип</li>
<li>Описание</li>
<li>Страна</li>
</ol>
</li>
<li><b>Категория</b>
<ol type = "a">
<li>Название</li>
<li>Описание</li>
<li>Доступность</li>
<li>Изображение</li>
</ol>
</li>
</ol>
<b>Связи</b>
<ol>
<li>Товар имеет производителя</li>
<li>Производитель имеет множество товаров</li>
<li>Товар имеет множество изображений товаров</li>
<li>Изображение принадлежит одному товару</li>
<li>Товар имеет множество значений характеристик</li>
<li>Значения характеристик присутствуют во множестве товаров</li>
<li>У значений характеристик имеется название</li>
<li>У названия характеристик имеется множество значений</li>
<li>В заказе имеется множество товаров</li>
<li>Товар не обязательно может быть заказан</li>
<li>У заказа может быть доставка</li>
<li>У доставки обязательно есть заказ</li>
<li>У покупателя может быть множество заказов</li>
<li>заказ принадлежит конкретному пользователю</li>
<li>Товар имеет множество отзывов</li>
<li>Отзывы могут быть у множества товаров</li>
<li>Пользователь может оставлять много отзывов</li>
<li>Отзыв принадлежит конкретному пользователю</li>
<b>Нефункциональные требования</b>
<ol>
<li>Каждый пользователь может зайти на сайт, просмотреть каталог товаров, просмотреть отзывы или зарегестрироваться</li>
<li>зарегестрированный пользователь (покупатель) может купить товар и оставить отзыв</li>
<li>Администраторы и модераторы могут изменять описание товаров и модерировать отзывы, но только администратор имеет доступ к добавлению новых товаров</li>
### ER-диаграмма
![ER-диаграмма](/Images/ERD MBM.png)

<h3>Use-case диаграмма
![Use-case](/Images/Use-case MBM.png)

## Реляционная модель
![RM](/Images/RM MBM.png)

### Организация СУБД
На данном этапе было принято решение организовать 3 СУБД в Docker.
![Use-case](/Images/Docker.jpg)

Соответственно необходим предустановленный Docker

Чтобы все собралось необходимо запустить батник - DockerData/start.bat

Данные доступа к 3 СУБД:

Postgres :
user = postgres, pass = 1234, db = mbm_db, url = jdbc:postgresql://localhost:55101/mbm_db, ports = 50101:5432

Oracle :
user = mbm_user, pass = mbm, url = jdbc:oracle:thin:@localhost:55202:XE, ports = 55202:1521

Cassandra :
user = cassandra, pass = cassandra, url = jdbc:cassandra://localhost:55303, ports = 55303:9042

### Сгенерированнные реляционные схемы
PostgreSQL:
![PostgreSQL:](/Images/Postgre RM.png)

Oracle:
![Oracle:](/Images/Oracle RM.png)

### Макеты интерфейса
Главная страница:
![main_page:](/Images/main_page_shop.jpg)
Просмотр продукта:
![product_preview:](/Images/product_preview.png)

### Фреймворки тестовых приложений
Для подключения к OracleSQL использовалась библиотека ODAC (Oracle Data Access Components), ODAC19.2 32-bit. Непосредственно в программе использовались: 
<ol>
<li>oci.dll</li>
<li>orannzsbb12.dll</li>
<li>oraocci12.dll</li>
<li>oraocci12d.dll</li>
<li>oraociei12.dll</li>
<li>oraons.dll</li>
<li>Oracle.DataAccess.dll</li>
<li>oramts.dll</li>
<li>oramts12.dll</li>
<li>oramtsus.dll</li>
<li>OraOps12.dll</li>
</ol>

### Пример работы приложения при подключении к Cassandra
- Считывание таблицы из Cassandra:
 ![app:](/Images/app_cas_example.jpg)
- Добавленные зависимости для работы с Cassandra:
![nuget:](/Images/cas_driver_nuget.jpg)
